其實點解而家連小學生都有iPhone？

記得細個叫阿媽買部nokia n73都要求一年，用智能手機，第一部已經係iphone5，靠自己買，而家佢地除手都攞部6出嚟

ptgf

仔嚟喎

大把孌童基佬

人地屋企有錢關你鬼事咩

個個都咁有錢？

父母有錢囉
電話既重要性大左囉
時代改變囉

又想做老屎忽，懷念過去乜乜乜？

ptbf

樓主好威威豬

大家人工高左？

而家咩時代，全部都係smartphone啦
iphone 6有幾貴，如果佢渣住部8仔就高貴

根本唔關有冇錢事
有錢都唔會買俾佢啦
一定成日掛住打機

。。。6當年同8同價咋喎

係，我屋企都唔係冇錢，係覺得學生唔好用太好

以前叫阿媽出部call機俾我都叫咗大半年。
之後自己做咗3個月儲期工先出咗部和記天地線

記得細個叫呀媽買部電視返去睇都要求一年，
用彩色電視已經係sony，靠自己買，而家人人房都有一部電視

因為父母唔得閒陪個仔

買個手機幾千銀，但慳咗好多私人時間

無嘅咁啲老豆老母都唔識嘅
又唔想煩(你知而家啲人都無心機教仔)
所以多數都係個細路話邊部咪買邊部

老豆老母換手機咪比部舊既佢地玩囉

call機 你仲大過我

仲有人睇電視？

大個左，佢父母就知死

都係用父母用剩嘅機，駛唔駛咁執著

老母一年換一部，呀仔用舊機，有乜問題？
仲有得check個死仔去左邊，話係學校溫書，點知原來上左條女到

原來如此

我小六先有部Android 高中先有 iPhone

第一次有iphone開心到得閒攞出嚟望

6 $5588 8$5988 入門

超，嗰400

10年前：
點解而家連小學生都有得上網打跑online？

20年前：
點解而家連小學生都有家用機打？

30年前：
點解而家連小學生都有得睇電視？

結論：
社會不斷進步緊

而家窮人唔生仔
邊好似你父母咁冇品

證明心智唔成熟先會用iPhone

小六就有Android

如果你做家長我當你有一千億
係咪小學就買部手機俾個仔日打夜打

你肯定係進步？

你覺得係退步？

以前一部有一部game boy夠威啦

而家變做iphone姐

唔好咁矯情ok?

以前大個出嚟做碼頭工人先多左食肉 樓主一出世就日日食 真係垃圾

10 年後：點解小學生都玩得起VR

#多謝高錕同光纖寬頻

其實我都覺得學生唔好用咁貴，咁靚

因為人只會要求愈來愈高，就細個就用貴嘢，咁大個左點？

個問題就係喺呢度，個個淨係識屌啲廢老，唔明

仲諗住鬧小學雞唔好上連登，我入大學先有android
諗諗吓其實巴打都成年鳥

爸媽換機咪比個小朋友，有咩出奇

問題係咁細個俾部電話佢佢接觸到咩資訊你知？你返工嘅時間佢點用部電話你知咩

24小時mon住佢，你管得咁多?

中六畢業先有部小米仲係自己打工儲錢買，可以同人wtsapp吹水

但物價都唔同咗
細個嗰陣 1000 蚊部電話都已經好撚貴
而家過咗10幾廿年 都搵唔番1000蚊部電話

要接觸果啲資訊用電腦都得啦，你想點mon

其實俾細路玩smartphone 真係好差
見d 親戚細路一個個自閉咁款，又唔叫人唔望人唔應人，掛著打機，最好笑係d 父母以為有趣，見佢識打好叻，實情係佢只會變自閉、近視、唔鍾意睇書呢d 靜態野

我第一部係iphone7

個post咁多小學雞
讀書已經出智能電話

無辦法，依家連登大部分都係00後，90後都係98,99居多

pt孝子

終於有正常人入嚟

其實點解呢家連樓豬都有iPhone?

依家搵得多過以前. 2,3萬蚊一個月. 以前一萬蚊.
細路越來越幸福生活.

老豆老母夠成日話佢地以前邊有電視睇，你地真幸福

我讀小學果時得一星期得斗令零用

抄登多00後 90後尾既on9仔跟風上黎\

幸福就唔會咁撚多跳樓喇

依家幾歲都有樓，
有iphone 有幾奇。

無電話whatsapp，反而同同學無話題，無野傾，正如以前有遊戲機嗰班，特別多野傾

香港地大把有錢人

1）請搞清楚咩叫smartphone 先，n73 係用s60
2) 以當年物價計n73 係唔平，只係當年d老屎忽屌你小學雞用貴機而你唔知
3）smartphone/平板/電腦/電視呢d 都只係獲得資訊既工具，究竟係班父母唔識教仔定係件工具教壞個仔？
4）細個開始對工具有要求有咩問題？

呢個情況係班父母唔識教仔，賴落部手機到

現實係咁，你要講賴又好唔識教又好，所有人都係咁溝通，連大人都係低頭族，細路好難唔跟。不如你做起，唔做低頭族先囉，得唔得?

班垃圾大人

時代問題
你老母夠問點解你有Nokia電話
佢嗰時得個水壺

我見過有小學生戴Apple watch

[ 價 值 觀 導 正 ] 幾 千 蚊 買 隻 玩 具 Apple Watch , 值 得 咩 ?

但呢個post有連登仔食餐飯都幾千蚊喎

好心啦
反正佢地第日都係用Apple野
早啲學識用咪仲好
一般見啲父母都係出舊款iphone俾仔女
用壞左先買部新啲俾佢地

你話用黎打機，用邊部都可以打機架啦
教佢地善用電話/ipad做學習資源工具、下載筆記、煲劇、睇電子書、查字典咪仲好

根本未來啲野都係電子科技野黎
仲停留係舊時思想，覺得細個唔應該掂、唔應該花時間係電子產品度，咪造就過另一批科技白痴

最後連office功能都用唔盡、唔識用
打字又慢又唔識輸入法
諗到改善人類未來生活既program又唔識寫

你覺得iphone係奢侈品
事實上有好多家長俾得起
就算唔係iphone都好
電話都有佢既好處同價值
你細個父母起碼都會買部電話俾你方便聯絡
更何況依家網上資源咁豐富
一部電話同一部迷你電腦差唔多
分分鐘仲抵話你買字典同字典機
做功課唔識又可以google、查wiki
睇野真係唔好睇得咁表面

問題係咁細個冇自制能力驚佢會沉迷

手機直接變成佢地的玩具

戇鳩
親戚啲仔女（中小學）個個都有smartphone
無野做打下機無所謂
食飯、傾計、有長輩都唔可以拎出黎玩
仲會幫手推輪椅，無得玩就大家傾下計
根本就係家教問題，唔好下下都賴部電話啦

幾十年前小學生CALL 機都無 你唔問點解你有N73?

以前我飛鴿傳書

做人父母咩都要驚，咩都要禁
好啦你成日收起佢鍾意玩既野
到佢大個左解禁喇
佢就好似成世無打過機咁一次過打返晒咪仲沉迷

由你一開始俾野佢之前就應該教佢點樣用
沉迷一樣野個陣教佢反思你日以繼夜咁打機
打爆機之後得到既快樂可以有幾耐
你課咁多錢落去再望住佢執笠又有咩意義
做父母係要教仔女去思考、價值判斷
要教佢避路障，而唔係你自己清左人地啲路障

以前好多人著呀哥/表哥d二手衫, or街市20蚊件既衫
而家係咪又要咁?

好心樓主跟上社會步伐啦
用部iphone就叫貴同靚?
基本野黎架咋

細個就用貴嘢，咁大個左點？
大個左買部smart phone可能同而家買黑白mon電話差唔多
因為第時已經有再先進d既野了

我細個得飛鴿傳書咋

大家似乎唔太明我講乜，我意思係，有智能電話好正常，但有冇必要用到apple

56k上到網
無必要用到寬頻

你同班廢老「想當年」屌後生仔唔捱得有乜分別？
時代唔同，生活需要唔同，價值觀唔同，點樣比較？
照你嘅邏輯，其實你用n73都好奢侈啦
有手提電話好正常，但有冇必要用到n series呀？
6230唔夠用咩？

而家出街見到d細路好多都戴眼鏡
我覺得有d關係

電話好平下，可能二手添仲要

講緊中小學生都有電話好正常，唔係講沉唔沉迷，你講沉迷玩電話做乜鳩，唔好衝出黎柒啦

以前騎馬tim

你唔死返去騎?

其實n73都年黎請都算機皇落半級
好勁架喇
當年我窮撚大學生先用緊6230
機身仲係度不過殻同keypad爛晒

有時見到d同事宜家已經係倒轉
執個仔嘅舊機用

諗諗下
其實唔係唔想佢地用好野
而係學校始終保安問題比較差
成間學校有cam嘅地方都係放貴重品/出口入地方
成間學校千幾人，自出自入課室
當年乜9都冇都成日出現偷書偷文具嘅事情
唔好話轉課行開唔記得跟身

小息去個廁所返黎冇左你都夠頭痕

返工又唔同
當然你唔好拎d咩地盤佬，舖頭sales呢d係街工作嘅黎比

普通office工會有幾多人夠膽冒住冇左份工為左部幾千蚊電話？

大陸啲人四千人仔一個月都個個有

個個小學生都用IPHONE?

噉應該用咩款先好

無論咩年代都應該用N73啦
唔係咁都要問丫

利申：已為下一代手持幾部N73
做個稱職的父母

我又覺得唔可以話佢第時都會有就早d 比佢

佢第時都會有金勞架啦，不如早d 比佢咪仲好
佢第時都會有樓架啦，不如早d 比佢咪仲好

你老豆老母窮
唔代表全世界都係

當年中一二執老母部motormola用 仲係黑白mon機黎
到中三先轉左K800i

iphone喎，到現今都仲係奢侈品

最多se

原來都幾多人識N73

計返通漲，平過以前買部PlayStation 第一代啦

06年左右N73/k800i 呢兩部機係玩撚晒

pt乖孫黎

係咪又想話「想當年」?

不過時代唔同，而家iPhone隨街搵一部二手真係唔係好貴。

電話都係奢侈品
時代變左啦阿哥
以前電話d功能根本九成都唔會對用有大影響
打出打入send到sms就得
D人追新都係貪j下機土人

電話都係奢侈品
時代變左啦阿哥
以前電話d新功能根本九成都唔會太實用 或者影響細
打出打入send到sms就得
D人追新都係貪j下外型 彩mon mp3聲好小小
呢d濕鳩野 我中學一部n6111用足6 7年
可以前電話係威威用
依家唔同電話一定要勁小小
正如電腦夠唔係必需啦
依家夠大把人有 咁多年機皇都係5 6k都算係咁
麥當勞都由十幾變三十幾啦

可能佢真係好窮 覺得iphone好貴呢.

因為有錢人先有自己屋企 可以結婚生仔
所以呢加啲小學雞咁富貴
望住幫小學雞食野買野好似唔洗錢咁
自己就野飲都唔敢加 零食都唔敢買
窮撚真係唔好生仔
下一代唔會幸福 日計夜計慳果幾蚊

我屋企都唔算窮，但係我呀爸呀媽都好慳，例如出去食飯多數都會趁未過下午茶時間去食

老屎忽又黎想當年

點解會覺得apple 係luxury goods

唔好咁講，好多人出x都驚貴要諗下

至少未去到必須啦

不過其實有好多人覺得apple野貴，唔敢入嚟咋

同意嘅，但小學用iphone又係唔係需要呢？普通一部二三千手機已經夠曬，咁細個用咁貴嘅機對日後理財觀念有影響

因為apple唔值呢個價

好多連登仔都話香港樓貴買唔起啦，幾百萬買層樓都話貴，一部用兩年嘅手機要一萬就梗係貴

係有品牌效應嘅

咁都要客人覺得值先至買

Apple sell既係客人資訊科技工具既一體化，整個solutions~

以一個用家黎講，用得iPhone 自然會買部iPad 甚至macbook, apple watch, appletv

當apple進入家庭，父母已經用緊apple野時候，點會塞部非iproduct俾子女用

俾人偷就抵死，掛個金豬牌係個細路到，垃圾父母

易手5s $1xxx 頭+儲值卡$150 10gb 42mb 上網好奢侈？？

正常返工返學都係跟身

全新se 16gb $2xxx

我高中部w910 $1xxx